經濟攬炒 破產者勢激增

持續三個多月的示威活動拖垮香港經濟，由市民埋單！預料不少店舖會因生意大減而結業，打工仔失業率將會上升，有處理破產個案的律師表示，若情況持續，三至六個月後申請個人破產的數字勢大幅增加。有民意調查顯示，示威活動持續升溫，加上環球貿易衝突，逾七成市民對香港未來半年經濟感悲觀，會縮減對房屋、醫療保健及飲食的開支。而近六成市民看淡樓價，投資物業的意欲由兩成半下跌至一成，市民寧將錢存放銀行傍身。

專責處理破產申請的孫楚雍律師指出，反修例影響民生，雖然破產問題未必即時出現，但如佔旺般，個案會於三至六個月後浮現，當年佔旺只集中在一區，但現時示威活動在多區出現，料對民生的影響更大。

孫指，不少公司生意欠佳，若無資金流周轉，會捱不住。他估計會多了公司做按揭借貸套現，或利用信用卡過數，暫時解決問題，惟若社會不穩持續，數月後有人將無力還債就會出問題。而打工仔被迫放無薪假，失去超時補薪、佣金，更面對裁員或減薪，雖亦可借錢續命，但若已是欠債人士或捱不過去，會陸續有人申請破產。近期確實多了首次借貸人士申請破產，情況令人有點尷尬，還以為是訛騙。

破產管理署的數據顯示，今年首八個月，個人申請破產有五千二百四十九宗，法庭發出破產令累計有五千零七十三宗。破產管理受託人黃嘉錫律師表示，申請破產個案近期有一、兩成增幅，零售市道不景，酒店、旅行社亦要員工放無薪假，有公司因生意減少而倒閉，個人申請破產預料有上升趨勢。目前不少公司只是「頂住先」，若情況持續三至六個月，相信不少公司及市民都捱唔住。

此外，香港零售管理協會及四個飲食業團體在報章登廣告再次呼籲業主減租五成，為期六個月，與零售、餐飲業共度時艱。協會主席謝邱安儀指出，租金佔商戶最大成本，近期多個大型商場嚴重受連串示威衝突影響，港鐵站關閉亦令商場關門，商戶生意大受影響。港鐵回覆本報查詢稱正收集商場營運數據，會因應個別商戶業務性及規模，制訂適切應對措施。新地亦稱將盡力改善營商環境。

經濟攬炒 多人致富
咁先係新聞喎

潮退先知邊個一直冇著褲

吓 業主唔肯同你地共渡時艱咋喎
又賴?

點解D業主要搞事,安安定定收下租咪幾好
係要迫死D租客既?

假如市場出現一大堆銀主盤..可能會被有實力既買家購入.
假如香港有民主有自治..呢堆資產就有機會上番高位..(因為值得投資)
到時好可能變左財富大轉移..

大洗牌既時候終於到啦

支應該會入

有香港銀行加持
無限金錢

不嬲講緊經濟好果時要將部份收入投資
有d人就經濟好果時,再借錢, 期望將來更加好去還債
經濟一差破產就係呢d

乜柒柒都賴佔中佔旺

不過假如真係有雙譜選有民主有自由..
咁居住問題應該唔會有而家咁艱難.. (至少選個政府出黎會停收150)
到時香港既資源好可能會有效比番香港人手上..
所以..都係好多未知之數..(爭取到民主先算)

貿易戰打咗咁耐，人民幣跌到咁樣，本來都會減低啲中國人到港消費嘅意欲，唔好咩都賴我地啦。

同埋藍店執多啲咪好囉

其實就算無呢d

政府重視民意唔係重視支那既話都唔會搞成咁
睇下玻玻就知

等雙普再等新政府既時間都幾長
到時香港應該無咩水淨

藍店執多啲

唔洗睇

on9

唉..都係攬炒實際D..

破產都係d仆街酒樓姐
佢地年年都輪住老破 轉名再開
WFC

9吹

都係傷架啦

但賺既時候好多平民都無份
所以..大家都係:

驚閪!

一開始係想透過財團向政府施壓
但而家佢地搞埋左一齊,咁咪一齊搞囉

無限金錢呢個概念其實係錯的

協會主席謝邱安儀指出，租金佔商戶最大成本

而家又唔關最低工資事啦？

非常好, 做唔住咪執左佢

財團? SIDE氣啦個個比人練住春袋..無得唔奶共嫁啦佢地..
(無幾多財團有誠哥咁有GUTS)

我覺得香港有今日其實都係靠一班有水準有學識接受西方文化教育既香港人先可以有今日既成就..中共+港共政府+財閥聯手用高樓價黎控制港人既財務+人生自由..
用高樓價政策係一個手段, 可以令香港人生生世世做奴隸為佢地打工鞏固佢地國際既地位同埋政權.. ..仆街中國共產黨當人民係佢地既工具....

我要攬炒！

業主搞亂香港